%DEVs: Tseintin
%LECONs: 916 (logique prop)
Comparer deux formules c'est connaître les modèles qui les discrimine (satisfait une des formule mais pas l'autre). Lorsque nous ne pouvons pas les différentier, nous parlons d'équivalence sémantique \textblue{(c'est l'équivalence que l'on souhaite)}. Cependant être sémantiquement équivalent est une contrainte forte pour notre but de résoudre la satisfiabilité. On va alors définir une deuxième notion; l'équisatisfiablité.

\paragraph{Formules sémantiquement équivalentes \cite[p.106]{Duparc}} On rappelle qu'une formule est satisfiable s'il existe un modèle \textblue{(une valuation dans notre cas)} qui rend la formule \textsf{vrai}. On dit que la formule est satisfaite dans ce modèle. Une formule est dite valide si pour tout modèle la formule est rendue \textsf{vrai}.

\begin{definition}
	Deux formules sont équivalentes sémantiquement si et seulement si elles sont satisfaites dans les même modèles, on note $\varphi \equiv \psi$.
\end{definition}

\begin{prop}
	$\varphi \equiv \psi$ si et seulement si $\varphi \Leftrightarrow \psi$ est valide.
\end{prop}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}[Idée de la démonstration]
		\begin{description}
			\item[$\Rightarrow$] Soit un modèle, par leur équivalence, elles prennent les mêmes valeurs sur ce modèle d'où la validité.
			\item[$\Leftarrow$] Soit un modèle, comme $\varphi \Leftrightarrow \psi$ est valide, $\varphi$ et $\psi$ prennent les mêmes valeurs sur ce modèle.
		\end{description}
	\end{proof}
\end{footnotesize}

\begin{ex}
	Les lois de De Morgan.
\end{ex}

\begin{req}
	La relation $\equiv$ est bien une relation d'équivalence (elle est réflexive, symétrique et transitive).
\end{req}

\paragraph{Formules équisatisfiables} Souvent, on cherche une formule sémantiquement équivalente pour répondre au problème de la satisfiabilité. L'équivalence pour tous les modèles n'est donc pas nécessaire. Dans ce contexte, deux formules telles que si l'une est satisfiable alors l'autre l'est également suffit.

\begin{definition}
	Deux formules $\varphi$ et $\psi$ sont dites équisatisfiable si et seulement si ($\varphi$ est satisfiable si et seulement si $\psi$ est satisfiable).
\end{definition}

Autrement dit, deux formules sont dites équisatisfiable si l'une des deux admet un modèle qui la satisfait l'autre aussi. Cependant ce modèle peut être distinct (on ne demande pas que se soit le même modèle qui satisfont les deux formules).

\begin{prop}
	Deux formules équivalentes sont équisatisfiables.
\end{prop}
\begin{footnotesize}
	\begin{proof}
		Soit $\varphi$ et $\psi$ deux formules telles que $\varphi \equiv \psi$. Comme $\varphi \Leftrightarrow \psi$ est valide, $\varphi$ est satisfiable si et seulement si $\psi$ l'est aussi \textblue{(elles le sont pour le même modèle)}. D'où l'équisatisfiabilité.
	\end{proof}
\end{footnotesize}